> 本文包含以下内容
>
> 1. 推导式

# 推导式

```python
list1 = [1,2,3,4,5]
list2 = [1,4,9,16,25]
```
**怎么使得`list1`变为`list2`?**

```python
# -*- coding:utf-8 -*-
list1 = [1,2,3,4,5]
#方法一
def convert(list_data):
    list2 = []
    for i in list_data:
        list2.append(i*i)
    return list2

#方法二
list2 = map(lambda x:x*x,list1)

#方法三（列表推导式）
list2 = [i*i for i in list1]
```

列表中的推导式：`[i for i in iteration condition]`  

```python
list1 = [1,2,3,4,5]

list2 = [i for i in list1 if i>3]  # list2 = [4,5]
```

-----

```python
dict1 = {"A":1,"B":2,"C":3,"D":4}
dict2 = {"a":1,"b":2,"c":3,"d":4}
```

**怎么使得`dict1`变为`dict2`? **

```python
# -*- coding:utf-8 -*-
dict1 = {"A":1,"B":2,"C":3,"D":4}

#方法一
def convert(dict_data):
    dict2 = {}
    for k,v in dict_data.items():
        dict2[k.lower()] = v
    return dict2

#方法二
dict2 = dict(zip(map(lambda x:x.lower(),dict1.keys()),list(dict1.values())))

#方法三
dict2 = {k.lower():v  for k,v in dict1.items()}

```

字典中的推导式： `{k:v for k,v in dict.items() condition}`

```python
dict1 = {"A":1,"B":2,"C":3,"D":4}

dict2 = {k.lower():v  for k,v in dict1.items() if v>2}  # dict2 = {'c': 3, 'd': 4}
```

